msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: robotframework-ride\n"
"POT-Creation-Date: 2026-01-11 15:32+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2026-01-11 00:37\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: Korean\n"
"Language: ko_KR\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: pygettext.py 1.5\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-Project: robotframework-ride\n"
"X-Crowdin-Project-ID: 637294\n"
"X-Crowdin-Language: ko\n"
"X-Crowdin-File: /master/src/robotide/localization/RIDE.pot\n"
"X-Crowdin-File-ID: 14\n"

#: src/robotide/application/application.py:214
msgid "Global Settings"
msgstr "글로벌 설정"

#: src/robotide/application/application.py:215
msgid "Global Settings Detected"
msgstr "글로벌 설정 감지됨"

#: src/robotide/application/application.py:216
msgid "Project Settings"
msgstr "프로젝트 설정"

#: src/robotide/application/application.py:217
msgid "Project Settings Detected"
msgstr "프로젝트 설정 감지됨"

#: src/robotide/application/application.py:234
msgid "Restart RIDE?"
msgstr "RIDE를 다시 시작하시겠습니까?"

#: src/robotide/application/application.py:237
msgid "RIDE must be restarted to fully use these "
msgstr "이 기능을 완전히 사용하려면 RIDE를 다시 시작해야 합니다. "

#: src/robotide/application/application.py:239
msgid "Click OK to Restart RIDE!"
msgstr "확인을 클릭하여 라이드 재시작!"

#: src/robotide/application/application.py:461
#: src/robotide/application/application.py:466
msgid "Found Robot Framework version %s from %s."
msgstr "Robot Framework 버전을 %s 에서 %s 찾았습니다."

#: src/robotide/application/releasenotes.py:54
#: src/robotide/application/releasenotes.py:57
#: src/robotide/spec/libraryfinder.py:45
#: src/robotide/ui/actiontriggers.py:54
#: src/robotide/ui/actiontriggers.py:65
msgid "Help"
msgstr "도움"

#: src/robotide/application/releasenotes.py:54
#: src/robotide/application/releasenotes.py:71
msgid "Release Notes"
msgstr "출시 노트"

#: src/robotide/application/releasenotes.py:56
msgid "Show the release notes"
msgstr "출시 노트 보기"

#: src/robotide/application/releasenotes.py:57
#: src/robotide/application/releasenotes.py:77
msgid "Offline Change Log"
msgstr "오프라인 출시 노트"

#: src/robotide/application/releasenotes.py:59
msgid "Show the offline CHANGELOG"
msgstr "오프라인 출시 노트 보기"

#: src/robotide/application/releasenotes.py:78
msgid "Check the online version at "
msgstr "온라인 버전을 확인하기 "

#: src/robotide/application/restartutil.py:30
msgid "Re-open RIDE for Language Change"
msgstr "언어 변경을 위해선 RIDE를 다시 시작해야 합니다."

#: src/robotide/application/restartutil.py:31
msgid "Language change will only be correct after re-opening RIDE."
msgstr "언어 변경은 RIDE를 다시 연 후에만 올바르게 적용됩니다."

#: src/robotide/application/restartutil.py:32
#: src/robotide/application/restartutil.py:50
#: src/robotide/application/updatenotifier.py:203
msgid "Do you want to CLOSE RIDE now?"
msgstr "지금 RIDE를 종료하시겠습니까?"

#: src/robotide/application/restartutil.py:48
msgid "Completed Language Change"
msgstr "언어 변경 완료"

#: src/robotide/application/restartutil.py:49
#: src/robotide/application/updatenotifier.py:202
msgid "You should close this RIDE (Process ID = "
msgstr "RIDE를 종료해야 합니다 (Process ID = "

#: src/robotide/application/updatenotifier.py:115
msgid "New development version is available."
msgstr "새로운 개발 버전을 사용할 수 있습니다."

#: src/robotide/application/updatenotifier.py:115
msgid "Upgrade?"
msgstr "업그레이드하시겠습니까?"

#: src/robotide/application/updatenotifier.py:116
msgid "You may install version %s with:"
msgstr "버전 %s 를 설치할 수 있습니다:"

#: src/robotide/application/updatenotifier.py:117
msgid "Click OK to Upgrade now!"
msgstr "지금 업그레이드하려면 확인을 클릭하세요!"

#: src/robotide/application/updatenotifier.py:118
#: src/robotide/application/updatenotifier.py:241
msgid "After upgrade you will see another dialog informing to close this RIDE instance."
msgstr "업그레이드 후 이 RIDE 인스턴스를 닫으라는 다른 대화 상자가 표시됩니다."

#: src/robotide/application/updatenotifier.py:126
msgid "No Upgrade Available"
msgstr "사용 가능한 업그레이드가 없습니다"

#: src/robotide/application/updatenotifier.py:126
msgid "You have the latest version of RIDE."
msgstr "최신 버전의 RIDE를 사용중입니다."

#: src/robotide/application/updatenotifier.py:127
msgid "              Have a nice day :)"
msgstr "              좋은 하루 보내세요 :)"

#: src/robotide/application/updatenotifier.py:172
msgid "An error occurred when installing new version"
msgstr "새로운 버전을 설치하는 중 오류가 발생하였습니다."

#: src/robotide/application/updatenotifier.py:172
msgid "Failed to Upgrade"
msgstr "업그레이드 실패"

#: src/robotide/application/updatenotifier.py:202
msgid "Completed Upgrade"
msgstr "업그레이드 완료"

#: src/robotide/application/updatenotifier.py:228
msgid "Update available"
msgstr "사용 가능한 업그레이드가 있습니다"

#: src/robotide/application/updatenotifier.py:236
msgid " available from "
msgstr " 다음에서 사용 가능 "

#: src/robotide/application/updatenotifier.py:236
msgid "New version "
msgstr "새 버전 "

#: src/robotide/application/updatenotifier.py:237
msgid "See this version "
msgstr "이 버전 확인하기 "

#: src/robotide/application/updatenotifier.py:239
msgid "You can update with the command:"
msgstr "다음 명령으로 업데이트할 수 있습니다:"

#: src/robotide/application/updatenotifier.py:240
msgid "Or, click <b>Upgrade Now</b>"
msgstr "또는 <b>지금 업그레이드를</b> 클릭하세요."

#: src/robotide/application/updatenotifier.py:242
msgid "See the latest development "
msgstr "최신 개발 사항 보기 "

#: src/robotide/application/updatenotifier.py:247
msgid ""
"I'm using another method for RIDE updates\n"
" and do not need automatic update checks"
msgstr ""
"RIDE 업데이트에 다른 방법(\n"
" )을 사용 중이며 자동 업데이트 확인이 필요하지 않습니다."

#: src/robotide/application/updatenotifier.py:252
msgid "remind me later"
msgstr "나중에 알림"

#: src/robotide/application/updatenotifier.py:258
msgid "Upgrade Now"
msgstr "지금 업그레이드"

#: src/robotide/context/__init__.py:59
msgid "Started RIDE %s using python version %s with wx version %s in %s."
msgstr "%s에서 wx 버전 %s 과 함께 파이썬 버전 %s 을 사용하여 RIDE %s 를 시작했습니다."

#: src/robotide/context/__init__.py:72
msgid "Thanks all RIDE translators: %s"
msgstr "모든 RIDE 번역가에게 감사드립니다: %s"

#: src/robotide/context/__init__.py:74
msgid "RIDE -- Robot Framework Test Data Editor"
msgstr "RIDE -- 로봇 프레임워크 테스트 데이터 편집기"

#: src/robotide/context/__init__.py:76
msgid "RIDE %s running on Python %s."
msgstr "RIDE %s 파이썬에서 실행 중 %s."

#: src/robotide/context/__init__.py:77
msgid "RIDE is a test data editor for %s."
msgstr "RIDE는 %s의 테스트 데이터 편집기입니다."

#: src/robotide/context/__init__.py:78
msgid "For more information, see project pages at %s."
msgstr "자세한 내용은 프로젝트 페이지( %s)를 참조하세요."

#: src/robotide/context/__init__.py:79
msgid "Some of the icons are from %s."
msgstr "일부 아이콘은 %s에서 가져온 것입니다."

#: src/robotide/context/__init__.py:80
msgid "%s the maintainer of the project thanks the original authors and all users and collaborators."
msgstr "%s 프로젝트의 관리자는 원저자와 모든 사용자 및 공동 작업자에게 감사를 표합니다."

#: src/robotide/context/__init__.py:81
msgid "A special thanks to %s for having sponsored the development of translated test suites content compatibility with %s Version 6.1, in their %s."
msgstr "%s %s버전 6.1과 호환되는 번역된 테스트 스위트 콘텐츠 개발을 후원해 주신 에 특별히 감사드립니다. %s"

#: src/robotide/contrib/testrunner/runprofiles.py:426
msgid "Log options"
msgstr "로그 옵션"

#: src/robotide/contrib/testrunner/runprofiles.py:435
msgid "Output directory: "
msgstr "출력 디렉터리: "

#: src/robotide/contrib/testrunner/runprofiles.py:455
msgid "Add suite name to log names"
msgstr "로그 이름에 제품군 이름 추가"

#: src/robotide/contrib/testrunner/runprofiles.py:458
msgid "Add timestamp to log names"
msgstr "로그 이름에 타임스탬프 추가"

#: src/robotide/contrib/testrunner/runprofiles.py:461
msgid "Save Console and Message logs"
msgstr "콘솔 및 메시지 로그 저장"

#: src/robotide/contrib/testrunner/runprofiles.py:479
msgid "Select Logs Directory"
msgstr "로그 디렉터리 선택"

#: src/robotide/contrib/testrunner/runprofiles.py:501
#: src/robotide/editor/editordialogs.py:538
#: src/robotide/editor/editordialogs.py:542
#: src/robotide/editor/editordialogs.py:683
#: src/robotide/editor/settingeditors.py:575
msgid "Arguments"
msgstr "인수"

#: src/robotide/contrib/testrunner/runprofiles.py:514
#: src/robotide/contrib/testrunner/runprofiles.py:540
msgid "Arguments for the test run. Arguments are space separated list."
msgstr "테스트 실행을 위한 인수입니다. 인수는 공백으로 구분된 목록입니다."

#: src/robotide/contrib/testrunner/runprofiles.py:559
msgid "Does not execute - help or version option given"
msgstr "실행되지 않음 - 도움말 또는 버전 옵션이 제공됨"

#: src/robotide/contrib/testrunner/runprofiles.py:564
msgid "Unknown option(s):"
msgstr "알 수 없는 옵션입니다:"

#: src/robotide/contrib/testrunner/runprofiles.py:570
msgid "Tests filters"
msgstr "테스트 필터"

#: src/robotide/contrib/testrunner/runprofiles.py:580
msgid "Only run tests with these tags:"
msgstr "이러한 태그가 있는 테스트만 실행하세요:"

#: src/robotide/contrib/testrunner/runprofiles.py:583
msgid "Skip tests with these tags:"
msgstr "이러한 태그를 사용하면 테스트를 건너뛸 수 있습니다:"

#: src/robotide/contrib/testrunner/runprofiles.py:681
msgid "Script to run tests:"
msgstr "테스트를 실행하는 스크립트입니다:"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:100
msgid "Stop a running test"
msgstr "실행 중인 테스트 중지"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:101
msgid "Step over"
msgstr "스텝 오버"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:132
msgid "A plugin for running tests from within RIDE"
msgstr "RIDE 내에서 테스트를 실행하기 위한 플러그인"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:161
msgid "Run"
msgstr "실행"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:236
msgid "Run Tests"
msgstr "테스트 실행"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:236
#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:240
#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:246
#: src/robotide/log/log.py:86
#: src/robotide/parserlog/parserlog.py:85
#: src/robotide/postinstall/desktopshortcut.py:53
#: src/robotide/searchtests/searchtests.py:41
#: src/robotide/spec/libraryfinder.py:43
#: src/robotide/spec/specimporter.py:37
#: src/robotide/ui/actiontriggers.py:54
#: src/robotide/ui/keywordsearch.py:53
#: src/robotide/ui/mainframe.py:884
#: src/robotide/ui/mainframe.py:896
#: src/robotide/ui/preview.py:41
msgid "Tools"
msgstr "도구"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:238
msgid "Run the selected tests"
msgstr "선택된 테스트 실행"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:240
msgid "Run Tests with Debug"
msgstr "디버그와 함께 테스트 실행"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:243
msgid "Run the selected tests with Debug"
msgstr "디버그와 함께 선택된 테스트 실행"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:246
msgid "Stop Test Run"
msgstr "테스트 실행 중단"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:332
#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:336
msgid "[ SENDING STOP SIGNAL ]\n"
msgstr "[ 종료 신호 전송중 ]\n"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:341
#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:344
msgid "[ SENDING PAUSE SIGNAL ]\n"
msgstr "[ 정지 신호 전송중 ]\n"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:349
#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:352
msgid "[ SENDING CONTINUE SIGNAL ]\n"
msgstr "[ 진행 신호 전송중 ]\n"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:357
#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:360
msgid "[ SENDING STEP NEXT SIGNAL ]\n"
msgstr "[다음 단계 신호 보내기 ]\n"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:365
#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:368
msgid "[ SENDING STEP OVER SIGNAL ]\n"
msgstr "[스텝 오버 신호 보내기 ]\n"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:400
msgid "command: %s\n"
msgstr "명령을 사용합니다: %s\n"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:468
msgid "Unsaved Modifications"
msgstr "저장되지 않은 수정 사항"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:469
msgid ""
"There are unsaved modifications.\n"
"        Do you want to save all changes and run the tests?"
msgstr ""
"저장되지 않은 수정 사항이 있습니다.\n"
"        모든 변경 사항을 저장하고 테스트를 실행하시겠습니까?"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:479
msgid "No tests selected"
msgstr "선택한 테스트 없음"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:479
msgid ""
"No tests selected. \n"
"Continue anyway?"
msgstr ""
"선택한 테스트가 없습니다. \n"
"그래도 계속하시겠습니까?"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:562
msgid ""
"\n"
"Test finished {}"
msgstr ""
"\n"
"테스트 완료 {}"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:596
msgid "Messages log exceeded 80% of process memory, stopping for now..."
msgstr "메시지 로그가 프로세스 메모리의 80%를 초과하여 현재 중지 중입니다..."

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:767
msgid "Start"
msgstr "시작"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:768
#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:771
msgid "Start robot"
msgstr "로봇 시작"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:769
msgid "Start running the robot test suite"
msgstr "로봇 테스트 스위트 실행 시작"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:770
msgid "Debug"
msgstr "디버그"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:772
msgid "Start running the robot test suite with DEBUG loglevel"
msgstr "DEBUG loglevel로 로봇 테스트 스위트를 실행하기 시작하세요."

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:774
#: src/robotide/run/ui.py:30
msgid "Stop"
msgstr "중지"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:778
msgid "Pause"
msgstr "일시정지"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:780
#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:781
msgid "Pause test execution"
msgstr "테스트 실행 일시 중지"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:782
msgid "Continue"
msgstr "계속"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:785
#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:786
msgid "Continue test execution"
msgstr "테스트 실행 계속"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:787
msgid "Next"
msgstr "다음"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:788
#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:789
msgid "Step next"
msgstr "다음 단계"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:826
msgid "Execution Profile:  "
msgstr "실행 프로필:  "

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:829
msgid "Choose which method to use for running the tests"
msgstr "테스트 실행에 사용할 방법 선택"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:836
msgid "Open Logs Directory"
msgstr "로그 디렉토리 열기"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:838
msgid "View All Logs in Explorer"
msgstr "탐색기에서 모든 로그 보기"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:839
msgid " Report"
msgstr " 신고"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:840
msgid "View Robot Report in Browser (CtrlCmd-R)"
msgstr "로봇 보고서를 브라우저에서 보기 (CtrlCmd-R)"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:842
msgid " Log"
msgstr " 로그"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:843
msgid "View Robot Log in Browser (CtrlCmd-L)"
msgstr "로봇 로그를 브라우저에서 보기 (CtrlCmd-L)"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:850
msgid " Autosave  "
msgstr " 자동저장  "

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:851
msgid "Automatically save all changes before running"
msgstr "실행 전 모든 변경을 자동저장하기"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:856
msgid " Pause after failure  "
msgstr " 실패 후 일시 중지  "

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:857
msgid "Automatically pause after failing keyword"
msgstr "키워드 실패 후 자동 일시 중지"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:859
#: src/robotide/editor/editors.py:227
#: src/robotide/editor/texteditor.py:1100
#: src/robotide/preferences/editor.py:211
#: src/robotide/ui/fileexplorerplugin.py:476
#: src/robotide/ui/pluginmanager.py:152
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:973
msgid "Console log"
msgstr "콘솔 로그"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:977
msgid "Message log"
msgstr "메시지 로그"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:1100
msgid "Starting test:"
msgstr "테스트 시작:"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:1105
msgid "Ending test:"
msgstr "테스트 종료:"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:1113
msgid "UNKNOWN STATUS:"
msgstr "알 수 없는 상태:"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:1141
#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:1143
msgid "<<  PAUSED  >>"
msgstr "<<  PAUSED  >>"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:1148
msgid "<< CONTINUE >>"
msgstr "<< CONTINUE >>"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:1150
msgid "<<  CONTINUE  >>"
msgstr "<<  CONTINUE  >>"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:1195
msgid "No logs directory"
msgstr "로그 디렉터리 없음"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:1195
msgid ""
"There isn't logs directory. \n"
"Please, run the tests and try again"
msgstr ""
"로그 디렉터리가 없습니다. \n"
"테스트를 실행하고 다시 시도하세요."

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:1207
#: src/robotide/editor/texteditor.py:657
#: src/robotide/preferences/general.py:143
#: src/robotide/preferences/general.py:276
#: src/robotide/ui/fileexplorerplugin.py:274
#: src/robotide/ui/mainframe.py:674
msgid "RIDE - Preferences"
msgstr "RIDE - 환경설정"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:1298
msgid "elapsed time: %s  pass: %s  skip: %s  fail: %s"
msgstr "경과 시간: %s  합격: %s  건너뛰기: %s  실패: %s"

#: src/robotide/contrib/testrunner/testrunnerplugin.py:1332
msgid "  current keyword: "
msgstr "  현재 키워드를 입력합니다: "

#: src/robotide/controller/ui/treecontroller.py:42
msgid ""
"[Navigate]\n"
"        !Go &Back | Go back to previous location in tree | Alt-%s | ART_GO_BACK\n"
"        !Go &Forward | Go forward to next location in tree | Alt-%s | ART_GO_FORWARD\n"
"        "
msgstr ""
"[탐색]\n"
"        !이동 &뒤로 가기 | 트리에서 이전 위치로 돌아가기 | Alt-%s | ART_GO_BACK\n"
"        !이동 & 앞으로 가기 | 트리에서 다음 위치로 앞으로 가기 | Alt-%s | ART_GO_FORWARD\n"
"        "

#: src/robotide/controller/ui/treecontroller.py:56
msgid "Add Tag to selected"
msgstr "선택한 항목에 태그 추가"

#: src/robotide/controller/ui/treecontroller.py:56
#: src/robotide/controller/ui/treecontroller.py:58
#: src/robotide/editor/listeditor.py:40
#: src/robotide/editor/settingeditors.py:110
#: src/robotide/editor/settingeditors.py:659
#: src/robotide/ui/actiontriggers.py:54
msgid "Edit"
msgstr "편집"

#: src/robotide/controller/ui/treecontroller.py:58
msgid "Clear Selected"
msgstr "선택 항목 지우기"

#: src/robotide/controller/ui/treecontroller.py:71
msgid "Add Tag To Selected"
msgstr "선택한 항목에 태그 추가"

#: src/robotide/controller/ui/treecontroller.py:71
msgid "Enter Tag Name"
msgstr "태그 이름 입력"

#: src/robotide/editor/__init__.py:31
msgid "[Edit]\n"
msgstr "[수정]\n"

#: src/robotide/editor/__init__.py:32
msgid "&Undo | Undo last modification | Ctrlcmd-Z\n"
msgstr "실행 취소 | 마지막 수정 실행 취소 | Ctrlcmd-Z\n"

#: src/robotide/editor/__init__.py:33
msgid "&Redo | Redo modification | Ctrlcmd-Y\n"
msgstr "&다시 실행 | 수정 다시 실행 | Ctrlcmd-Y\n"

#: src/robotide/editor/__init__.py:35
msgid "Cu&t | Cut | Ctrlcmd-X\n"
msgstr "Cu&t | Cut | Ctrlcmd-X\n"

#: src/robotide/editor/__init__.py:36
msgid "&Copy | Copy | Ctrlcmd-C\n"
msgstr "&복사 | 복사 | Ctrlcmd-C\n"

#: src/robotide/editor/__init__.py:37
msgid "&Paste | Paste | Ctrlcmd-V\n"
msgstr "&붙여넣기 | 붙여넣기 | Ctrlcmd-V\n"

#: src/robotide/editor/__init__.py:38
msgid "&Insert | Insert | Shift-Ctrl-V\n"
msgstr "&삽입 | 삽입 | Shift-Ctrl-V\n"

#: src/robotide/editor/__init__.py:39
msgid "&Delete | Delete  | Del\n"
msgstr "&삭제 | 삭제 | 삭제\n"

#: src/robotide/editor/__init__.py:40
msgid "Comment Rows | Comment selected rows | Ctrlcmd-3\n"
msgstr "행 주석 달기 | 선택한 행에 주석 달기 | Ctrlcmd-3\n"

#: src/robotide/editor/__init__.py:41
msgid "Comment Cells | Comment cells with # | Ctrlcmd-Shift-3\n"
msgstr "셀에 댓글 달기 | #가 있는 셀에 댓글 달기 | Ctrlcmd-Shift-3\n"

#: src/robotide/editor/__init__.py:42
msgid "Uncomment Rows | Uncomment selected rows | Ctrlcmd-4\n"
msgstr "행 주석 취소 | 선택한 행 주석 취소 | Ctrlcmd-4\n"

#: src/robotide/editor/__init__.py:43
msgid "Uncomment Cells | Uncomment cells with # | Ctrlcmd-Shift-4\n"
msgstr "셀 주석 취소하기 | #로 셀 주석 취소하기 | Ctrlcmd-Shift-4\n"

#: src/robotide/editor/__init__.py:44
msgid "Insert Cells | Insert Cells | Ctrlcmd-Shift-I\n"
msgstr "셀 삽입 | 셀 삽입 | Ctrlcmd-Shift-I\n"

#: src/robotide/editor/__init__.py:45
msgid "Delete Cells | Delete Cells | Ctrlcmd-Shift-D\n"
msgstr "셀 삭제 | 셀 삭제 | Ctrlcmd-Shift-D\n"

#: src/robotide/editor/__init__.py:46
msgid "Insert Rows | Insert Rows | Ctrlcmd-I\n"
msgstr "행 삽입 | 행 삽입 | Ctrlcmd-I\n"

#: src/robotide/editor/__init__.py:47
msgid "Delete Rows | Delete Rows | Ctrlcmd-D\n"
msgstr "행 삭제 | 행 삭제 | Ctrlcmd-D\n"

#: src/robotide/editor/__init__.py:48
msgid "Move Rows Up (Alt-Up or Ctrl-Shift-Up) | Move Rows Up\n"
msgstr "행 위로 이동(Alt-업 또는 Ctrl-시프트-업) | 행 위로 이동\n"

#: src/robotide/editor/__init__.py:49
msgid "Move Rows Down (Alt-Down or Ctrl-Shift-Down) | Move Rows Down\n"
msgstr "행 아래로 이동(Alt-다운 또는 Ctrl-시프트-다운) | 행 아래로 이동\n"

#: src/robotide/editor/__init__.py:50
#: src/robotide/ui/mainframe.py:69
msgid "[Tools]\n"
msgstr "[도구]\n"

#: src/robotide/editor/__init__.py:51
msgid "Content Assistance (Ctrl-Space or Ctrl-Alt-Space) | Show possible keyword and variable completions | | | POSITION-70\n"
msgstr "콘텐츠 지원(Ctrl-스페이스 또는 Ctrl-알트-스페이스) | 가능한 키워드 및 변수 완성 표시 | | 위치 70\n"

#: src/robotide/editor/__init__.py:88
msgid ""
"The default editor plugin. Also known as Grid or Cell Editor.\n"
"\n"
"    This plugin implements editors for the various items of Robot Framework\n"
"    test data.\n"
"    "
msgstr ""
"기본 편집기 플러그인입니다. 그리드 또는 셀 에디터라고도 합니다.\n"
"\n"
"    이 플러그인은 로봇 프레임워크\n"
"    테스트 데이터의 다양한 항목에 대한 편집기를 구현합니다.\n"
"    "

#: src/robotide/editor/__init__.py:95
msgid "Editor"
msgstr "편집기"

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:31
msgid "Possible pipes in the value must be escaped with a backslash like '\\|'."
msgstr "값에서 가능한 파이프는 '\\|'와 같은 백슬래시로 이스케이프 처리해야 합니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:32
msgid "Separate tags with a pipe character like 'tag | second tag | 3rd'."
msgstr "'태그 | 두 번째 태그 | 세 번째'와 같이 파이프 문자로 태그를 구분합니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:33
msgid "Separate possible arguments with a pipe character like 'My Keyword | arg 1 | arg 2'."
msgstr "가능한 인수를 '내 키워드 | 인수 1 | 인수 2'와 같이 파이프 문자로 구분합니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:34
msgid ""
"Use time syntax like '1min 10s' or '2 hours' or give the value as seconds.\n"
"Before Robot v3.0.1 an optional message could have been specified like '3 minutes | My message here'."
msgstr ""
"'1분 10초' 또는 '2시간'과 같은 시간 구문을 사용하거나 값을 초 단위로 입력합니다.\n"
"로봇 v3.0.1 이전에는 '3분 | 내 메시지 여기'와 같이 선택적 메시지를 지정할 수 있었습니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:37
msgid ""
"Specify the arguments separated with a pipe character like '${arg1} | ${arg2}'.\n"
"Default values are given using equal sign and the last argument can be a list variable.\n"
"Example: '${arg1} | ${arg2}=default value | @{rest}'.\n"
"Note. You can use variable shortcuts in this field."
msgstr ""
"인수를 '${arg1} | ${arg2}'과 같이 파이프 문자로 구분하여 지정합니다.\n"
"기본값은 등호를 사용하여 지정하며 마지막 인수는 목록 변수가 될 수 있습니다.\n"
"예: '${arg1} | ${arg2}=기본값 | @{rest}'.\n"
"참고. 이 필드에 변수 바로 가기를 사용할 수 있습니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:41
msgid ""
"Alias can be used to import same library multiple times with different names.\n"
"Alias is prepended with: "
msgstr ""
"별칭을 사용하여 동일한 라이브러리를 다른 이름으로 여러 번 가져올 수 있습니다.\n"
"별칭 앞에 별칭이 붙습니다: "

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:43
msgid " . Note that since Robot v6.0, imports with old WITH NAME are replaced by AS."
msgstr " . 로봇 v6.0부터 이전 WITH NAME을 사용한 가져오기는 AS로 대체됩니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:45
msgid "Give name and value of the variable."
msgstr "변수 이름과 값을 입력합니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:46
msgid "Give name and value of the variable. Input list variable items into separate cells."
msgstr "변수 이름과 값을 입력합니다. 목록 변수 항목을 별도의 셀에 입력합니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:48
msgid "Give name and value of the variable. Input dictionary items into separate cells."
msgstr "변수의 이름과 값을 입력합니다. 사전 항목을 별도의 셀에 입력합니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:49
msgid "Individual items must be in format `key=value`"
msgstr "개별 항목은 `키=값` 형식이어야 합니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:50
msgid "Give name, optional arguments and optional alias of the library to import."
msgstr "가져올 라이브러리의 이름, 선택적 인수 및 선택적 별칭을 지정합니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:51
#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:56
msgid "Separate multiple arguments with a pipe character like 'arg 1 | arg 2'."
msgstr "여러 인수를 'arg 1 | arg 2'와 같은 파이프 문자로 구분합니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:52
msgid "Give library name, library documentation URL and command to install."
msgstr "라이브러리 이름, 라이브러리 문서 URL, 설치 명령을 입력합니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:53
msgid "In the command, you can use `%%executable` as a placeholder to be replaced by the actual path"
msgstr "명령에서 `%%e실행 파일`을 실제 경로로 대체할 자리 표시자로 사용할 수 있습니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:54
msgid " to Python executable."
msgstr " 를 파이썬 실행 파일로 변환합니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:55
msgid "Give path and optional arguments of the variable file to import."
msgstr "가져올 변수 파일의 경로와 선택적 인수를 지정합니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:57
msgid "Give path to the resource file to import."
msgstr "가져올 리소스 파일의 경로를 입력합니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:58
msgid "Existing resources will be automatically loaded to the resource tree."
msgstr "기존 리소스는 리소스 트리에 자동으로 로드됩니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:59
msgid "Give the documentation."
msgstr "문서를 제공하세요."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:59
msgid "New resources must be created separately."
msgstr "새 리소스는 별도로 생성해야 합니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:60
msgid "Simple formatting like *bold* and _italic_ can be used."
msgstr "굵게* 및 _이탤릭체_와 같은 간단한 서식을 사용할 수 있습니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:61
msgid "Additionally, URLs are converted to clickable links."
msgstr "또한 URL은 클릭 가능한 링크로 변환됩니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:62
msgid "These tags are set to all test cases in this test suite."
msgstr "이 태그는 이 테스트 스위트의 모든 테스트 케이스에 설정됩니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:64
msgid "These tags are set to all test cases in this test suite unless test cases have their own tags."
msgstr "이 태그는 테스트 케이스에 자체 태그가 없는 한 이 테스트 스위트의 모든 테스트 케이스에 설정됩니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:66
msgid "These tags are applied to all test cases in this test suite. This field exists since Robot Framework 6.0 and will replace Force and Default Tags after version 7.0."
msgstr "이 태그는 이 테스트 스위트의 모든 테스트 케이스에 적용됩니다. 이 필드는 로봇 프레임워크 6.0부터 존재했으며 버전 7.0 이후에는 강제 및 기본 태그를 대체합니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:70
msgid "These tags are set to this test case in addition to Force Tags and they override possible Default Tags."
msgstr "이러한 태그는 강제 태그와 함께 이 테스트 케이스에 설정되며 가능한 기본 태그를 재정의합니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:73
msgid "This keyword is executed before executing any of the test cases or lower level suites."
msgstr "이 키워드는 테스트 케이스 또는 하위 수준 제품군을 실행하기 전에 실행됩니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:75
msgid "This keyword is executed after all test cases and lower level suites have been executed."
msgstr "이 키워드는 모든 테스트 케이스와 하위 수준 집합이 실행된 후에 실행됩니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:77
msgid "This keyword is executed before every test case in this suite unless test cases override it."
msgstr "이 키워드는 테스트 케이스가 재정의하지 않는 한 이 스위트의 모든 테스트 케이스보다 먼저 실행됩니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:79
msgid "This keyword is executed after every test case in this suite unless test cases override it."
msgstr "이 키워드는 테스트 케이스가 재정의하지 않는 한 이 스위트의 모든 테스트 케이스 후에 실행됩니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:81
msgid "This keyword is executed before other keywords in this test case or keyword."
msgstr "이 키워드는 이 테스트 케이스 또는 키워드에서 다른 키워드보다 먼저 실행됩니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:82
msgid "In test cases, overrides possible Test Setup set on the suite level."
msgstr "테스트 케이스에서 제품군 수준에서 설정 가능한 테스트 설정을 재정의합니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:83
msgid "Setup in keywords exists since Robot v7.0."
msgstr "키워드 설정은 로봇 v7.0부터 존재합니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:84
msgid "This keyword is executed after other keywords in this test case or keyword even if the test or keyword fails."
msgstr "이 키워드는 테스트 또는 키워드가 실패하더라도 이 테스트 케이스 또는 키워드의 다른 키워드 다음에 실행됩니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:86
msgid "In test cases, overrides possible Test Teardown set on the suite level."
msgstr "테스트 케이스에서 제품군 수준에서 설정된 가능한 테스트 중단을 재정의합니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:88
msgid "Specifies the default template keyword used by tests in this suite."
msgstr "이 제품군의 테스트에 사용되는 기본 템플릿 키워드를 지정합니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:89
msgid "The test cases will contain only data to use as arguments to that keyword."
msgstr "테스트 케이스에는 해당 키워드의 인수로 사용할 데이터만 포함됩니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:90
msgid "Specifies the template keyword to use."
msgstr "사용할 템플릿 키워드를 지정합니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:91
msgid "The test itself will contain only data to use as arguments to that keyword."
msgstr "테스트 자체에는 해당 키워드의 인수로 사용할 데이터만 포함됩니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:93
msgid "Specify the return value. Use a pipe character to separate multiple values."
msgstr "반환 값을 지정합니다. 파이프 문자를 사용하여 여러 값을 구분합니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:96
msgid "Maximum time test cases in this suite are allowed to execute before aborting them forcefully."
msgstr "이 제품군의 테스트 케이스는 강제로 중단하기 전에 실행할 수 있는 최대 시간이 허용됩니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:97
msgid "Can be overridden by individual test cases using Timeout setting."
msgstr "시간 초과 설정을 사용하여 개별 테스트 케이스에서 재정의할 수 있습니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:98
msgid "Maximum time this test/keyword is allowed to execute before aborting it forcefully."
msgstr "이 테스트/키워드가 강제 종료되기 전까지 실행할 수 있는 최대 시간입니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:99
msgid "With test cases this setting overrides Test Timeout set on the suite level."
msgstr "테스트 케이스의 경우 이 설정은 제품군 수준에서 설정된 테스트 시간 초과를 재정의합니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:100
msgid "Give a name and a value for the suite metadata."
msgstr "제품군 메타데이터의 이름과 값을 입력합니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:101
msgid "Give a name for the new test case."
msgstr "새 테스트 케이스의 이름을 지정합니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:102
msgid "Give a name and arguments for the new user keyword."
msgstr "새 사용자 키워드의 이름과 인수를 입력합니다."

#: src/robotide/editor/dialoghelps.py:103
msgid "Give a name for the new user keyword."
msgstr "새 사용자 키워드의 이름을 입력합니다."

#: src/robotide/editor/editordialogs.py:84
#: src/robotide/editor/settingeditors.py:487
#: src/robotide/editor/settingeditors.py:575
#: src/robotide/editor/settingeditors.py:739
msgid "Comment"
msgstr "댓글"

#: src/robotide/editor/editordialogs.py:135
msgid "Scalar Variable"
msgstr "스칼라 변수"

#: src/robotide/editor/editordialogs.py:143
#: src/robotide/editor/editordialogs.py:162
#: src/robotide/editor/editordialogs.py:182
#: src/robotide/editor/editordialogs.py:208
#: src/robotide/editor/editordialogs.py:245
#: src/robotide/editor/editordialogs.py:603
#: src/robotide/editor/editordialogs.py:626
#: src/robotide/editor/editordialogs.py:651
#: src/robotide/editor/editordialogs.py:681
#: src/robotide/run/configmanagerui.py:101
#: src/robotide/ui/filedialogs.py:92
#: src/robotide/ui/filedialogs.py:94
#: src/robotide/ui/filedialogs.py:331
#: src/robotide/ui/keywordsearch.py:357
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: src/robotide/editor/editordialogs.py:143
#: src/robotide/editor/editordialogs.py:163
#: src/robotide/editor/editordialogs.py:183
#: src/robotide/editor/editordialogs.py:604
#: src/robotide/editor/settingeditors.py:487
#: src/robotide/editor/settingeditors.py:739
msgid "Value"
msgstr "가치"

#: src/robotide/editor/editordialogs.py:155
msgid "List Variable"
msgstr "변수 목록"

#: src/robotide/editor/editordialogs.py:175
msgid "Dictionary Variable"
msgstr "사전 변수"

#: src/robotide/editor/editordialogs.py:199
#: src/robotide/editor/editordialogs.py:230
#: src/robotide/editor/settingeditors.py:576
#: src/robotide/editor/settingeditors.py:666
msgid "Library"
msgstr "라이브러리"

#: src/robotide/editor/editordialogs.py:209
msgid "Alias"
msgstr "Alias"

#: src/robotide/editor/editordialogs.py:209
#: src/robotide/editor/editordialogs.py:278
msgid "Args"
msgstr "Args"

#: src/robotide/editor/editordialogs.py:247
#: src/robotide/editor/editordialogs.py:308
#: src/robotide/run/configmanagerui.py:101
msgid "Documentation"
msgstr "문서"

#: src/robotide/editor/editordialogs.py:248
#: src/robotide/run/configmanagerui.py:101
msgid "Command"
msgstr "명령"

#: src/robotide/editor/editordialogs.py:271
#: src/robotide/editor/settingeditors.py:576
#: src/robotide/editor/settingeditors.py:681
msgid "Variables"
msgstr "변수"

#: src/robotide/editor/editordialogs.py:277
#: src/robotide/editor/editordialogs.py:295
msgid "Path"
msgstr "경로"

#: src/robotide/editor/editordialogs.py:290
#: src/robotide/editor/settingeditors.py:576
#: src/robotide/editor/settingeditors.py:673
msgid "Resource"
msgstr "리소스"

#: src/robotide/editor/editordialogs.py:396
#: src/robotide/searchtests/dialogsearchtests.py:61
#: src/robotide/searchtests/dialogsearchtests.py:85
msgid "Tags"
msgstr "태그"

#: src/robotide/editor/editordialogs.py:424
msgid "Suite Setup is run before any tests"
msgstr "테스트 전에 제품군 설정이 실행됩니다."

#: src/robotide/editor/editordialogs.py:483
msgid "Setup"
msgstr "설정"

#: src/robotide/editor/editordialogs.py:497
msgid "Teardown"
msgstr "해체"

#: src/robotide/editor/editordialogs.py:511
msgid "Template"
msgstr "템플릿"

#: src/robotide/editor/editordialogs.py:571
msgid "Test Timeout"
msgstr "테스트 시간 초과"

#: src/robotide/editor/editordialogs.py:585
msgid "Timeout"
msgstr "시간 초과"

#: src/robotide/editor/editordialogs.py:598
#: src/robotide/editor/settingeditors.py:739
msgid "Metadata"
msgstr "메타데이터"

#: src/robotide/editor/editordialogs.py:617
msgid "New Test Case"
msgstr "새로운 테스트 사례"

#: src/robotide/editor/editordialogs.py:642
msgid "Copy User Keyword"
msgstr "사용자 키워드 복사"

#: src/robotide/editor/editordialogs.py:671
msgid "New User Keyword"
msgstr "새 사용자 키워드"

#: src/robotide/editor/editors.py:163
#: src/robotide/editor/editors.py:400
#: src/robotide/editor/macroeditors.py:135
#: src/robotide/ui/mainframe.py:214
msgid " (READ ONLY)"
msgstr " (읽기 전용)"

#: src/robotide/editor/editors.py:350
#: src/robotide/searchtests/dialogsearchtests.py:61
#: src/robotide/searchtests/dialogsearchtests.py:85
#: src/robotide/ui/keywordsearch.py:357
#: src/robotide/usages/usagesdialog.py:151
msgid "Source"
msgstr "출처"

#: src/robotide/editor/editors.py:387
#: src/robotide/ui/keywordsearch.py:207
#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:493
#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:762
msgid "Find Usages"
msgstr "사용 사례 찾기"

#: src/robotide/editor/fieldeditors.py:191
msgid "Columns"
msgstr "열"

#: src/robotide/editor/fieldeditors.py:195
msgid "Number of columns that are shown in this editor. Selected value is stored and used globally."
msgstr "이 편집기에 표시되는 열의 수입니다. 선택한 값은 저장되어 전역적으로 사용됩니다."

#: src/robotide/editor/kweditor.py:98
msgid "Delete Cells\tCtrl-Shift-D"
msgstr "셀 삭제 Ctrl-Shift-D"

#: src/robotide/editor/kweditor.py:98
msgid "Insert Cells\tCtrl-Shift-I"
msgstr "셀 삽입 Ctrl-Shift-I"

#: src/robotide/editor/kweditor.py:100
msgid "Copy\tCtrl-C"
msgstr "Ctrl-C 복사"

#: src/robotide/editor/kweditor.py:100
msgid "Cut\tCtrl-X"
msgstr "Ctrl-X 잘라내기"

#: src/robotide/editor/kweditor.py:100
msgid "Select All\tCtrl-A"
msgstr "모두 선택 Ctrl-A"

#: src/robotide/editor/kweditor.py:101
msgid "Delete\tDel"
msgstr "삭제 Del"

#: src/robotide/editor/kweditor.py:101
msgid "Insert\tCtrl-Shift-V"
msgstr "Ctrl-Shift-V 삽입"

#: src/robotide/editor/kweditor.py:101
msgid "Paste\tCtrl-V"
msgstr "Ctrl-V 붙여넣기"

#: src/robotide/editor/kweditor.py:104
msgid "Create Keyword"
msgstr "키워드 만들기"

#: src/robotide/editor/kweditor.py:105
msgid "Extract Keyword"
msgstr "키워드 추출"

#: src/robotide/editor/kweditor.py:106
msgid "Extract Variable"
msgstr "변수 추출"

#: src/robotide/editor/kweditor.py:108
msgid "Find Where Used"
msgstr "사용 위치 찾기"

#: src/robotide/editor/kweditor.py:109
msgid "JSON Editor\tCtrl-Shift-J"
msgstr "JSON 편집기 Ctrl-Shift-J"

#: src/robotide/editor/kweditor.py:111
msgid "Go to Definition\tCtrl-B"
msgstr "정의로 이동 Ctrl-B"

#: src/robotide/editor/kweditor.py:113
msgid "Undo\tCtrl-Z"
msgstr "Ctrl-Z 실행 취소"

#: src/robotide/editor/kweditor.py:114
msgid "Redo\tCtrl-Y"
msgstr "Ctrl-Y 다시 실행"

#: src/robotide/editor/kweditor.py:116
msgid "Make Variable\tCtrl-1"
msgstr "변수 만들기 Ctrl-1"

#: src/robotide/editor/kweditor.py:117
msgid "Make List Variable\tCtrl-2"
msgstr "목록 변수 만들기 Ctrl-2"

#: src/robotide/editor/kweditor.py:118
msgid "Make Dict Variable\tCtrl-5"
msgstr "딕셔너리 변수 만들기 Ctrl-5"

#: src/robotide/editor/kweditor.py:975
msgid ""
"<b>Keyword was not detected by RIDE</b>\n"
"        <br>Possible corrections:<br>\n"
"        <ul>\n"
"            <li>Import library or resource file containing the keyword.</li>\n"
"            <li>For library import errors: Consider importing library spec XML\n"
"            (Tools / Import Library Spec XML or by adding the XML file with the\n"
"            correct name to PYTHONPATH) to enable keyword completion\n"
"            for example for Java libraries.\n"
"            Library spec XML can be created using libdoc tool from Robot Framework.</li>\n"
"        </ul>"
msgstr ""
"<b>키워드가 RIDE에서 검색되지 않았습니다</b>\n"
"        <br>수정이 가능합니다:<br>\n"
"        <ul>\n"
"            <li>키워드가 포함된 라이브러리 또는 리소스 파일을 가져옵니다.</li>\n"
"            <li>라이브러리 가져오기 오류의 경우: 라이브러리 사양 XML\n"
"            (도구/라이브러리 사양 XML 가져오기 또는\n"
"            올바른 이름의 XML 파일을 PYTHONPATH에 추가하여)을 가져와서 키워드 완성\n"
"            (예: Java 라이브러리의 경우)을 활성화하세요.\n"
"            라이브러리 사양 XML은 로봇 프레임워크의 libdoc 도구를 사용하여 생성할 수 있습니다.</li>\n"
"        </ul>"

#: src/robotide/editor/kweditor.py:1131
#: src/robotide/ui/mainframe.py:219
#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:243
#: src/robotide/ui/treeplugin.py:1297
msgid "Validation Error"
msgstr "유효성 검사 오류"

#: src/robotide/editor/kweditor.py:1218
msgid "New name"
msgstr "새 이름"

#: src/robotide/editor/kweditor.py:1231
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: src/robotide/editor/kweditor.py:1234
#: src/robotide/widgets/dialog.py:133
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: src/robotide/editor/kweditor.py:1264
msgid "Validation Error!"
msgstr "유효성 검사 오류!"

#: src/robotide/editor/kweditor.py:1265
msgid "Error in JSON:"
msgstr "JSON에 오류가 발생했습니다:"

#: src/robotide/editor/kweditor.py:1265
msgid "Save anyway?"
msgstr "어쨌든 저장?"

#: src/robotide/editor/kweditor.py:1441
msgid "Please select what you want to check for usage"
msgstr "사용량 확인을 원하는 항목을 선택하세요."

#: src/robotide/editor/kweditor.py:1444
msgid "Complete cell content"
msgstr "전체 셀 콘텐츠"

#: src/robotide/editor/kweditor.py:1445
msgid "Variable "
msgstr "변수 "

#: src/robotide/editor/kweditor.py:1457
#: src/robotide/editor/texteditor.py:1119
#: src/robotide/editor/texteditor.py:1121
#: src/robotide/searchtests/dialogsearchtests.py:49
#: src/robotide/searchtests/dialogsearchtests.py:127
#: src/robotide/searchtests/dialogsearchtests.py:184
#: src/robotide/ui/review.py:98
#: src/robotide/ui/review.py:160
msgid "Search"
msgstr "검색"

#: src/robotide/editor/listeditor.py:40
#: src/robotide/ui/tagdialogs.py:233
#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:384
#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:688
#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:792
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: src/robotide/editor/listeditor.py:40
#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:684
#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:788
msgid "Move Up\tCtrl-Up"
msgstr "위로 이동 Ctrl-업"

#: src/robotide/editor/listeditor.py:40
#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:685
#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:789
msgid "Move Down\tCtrl-Down"
msgstr "아래로 이동 Ctrl-다운"

#: src/robotide/editor/settingeditors.py:102
#: src/robotide/ui/tagdialogs.py:233
msgid "Clear"
msgstr "지우기"

#: src/robotide/editor/settingeditors.py:487
msgid "Variable"
msgstr "변수"

#: src/robotide/editor/settingeditors.py:488
msgid "Add Dict"
msgstr "Dict 추가"

#: src/robotide/editor/settingeditors.py:488
msgid "Add List"
msgstr "목록 추가"

#: src/robotide/editor/settingeditors.py:488
msgid "Add Scalar"
msgstr "스칼라 추가"

#: src/robotide/editor/settingeditors.py:575
msgid "Import"
msgstr "가져오기"

#: src/robotide/editor/settingeditors.py:575
msgid "Name / Path"
msgstr "이름 / 경로"

#: src/robotide/editor/settingeditors.py:576
msgid "Import Failed Help"
msgstr "가져오기 실패 도움말"

#: src/robotide/editor/settingeditors.py:590
msgid "Add Import"
msgstr "가져오기 추가"

#: src/robotide/editor/settingeditors.py:633
msgid "Open Library Documentation"
msgstr "라이브러리 문서 열기"

#: src/robotide/editor/settingeditors.py:636
msgid "Install Library"
msgstr "라이브러리 설치"

#: src/robotide/editor/settingeditors.py:636
#: src/robotide/spec/specimporter.py:34
#: src/robotide/spec/specimporter.py:63
msgid "Import Library Spec XML"
msgstr "라이브러리 사양 XML 가져오기"

#: src/robotide/editor/settingeditors.py:687
msgid ""
"<br>Possible corrections and notes:<br>\n"
"        <ul>\n"
"            <li>Import failure is shown with red color.</li>\n"
"            <li>See Tools / View RIDE Log for detailed information about the failure.</li>\n"
"            <li>If the import contains a variable that RIDE has not initialized, consider adding the variable\n"
"            to variable table with a default value.</li>\n"
"            <li>For library import failure: Consider importing library spec XML (Tools / Import Library Spec XML or by\n"
"            adding the XML file with the correct name to PYTHONPATH) to enable keyword completion\n"
"            for example for Java libraries.\n"
"            Library spec XML can be created using libdoc tool from Robot Framework.\n"
"            For more information see \n"
"            <a href=\"https://github.com/robotframework/RIDE/wiki/Keyword-Completion#wiki-using-library-specs\">wiki</a>.\n"
"            </li>\n"
"        </ul>"
msgstr ""
"<br>가능한 수정 사항 및 참고 사항:<br>\n"
"        <ul>\n"
"            <li>가져오기 실패는 빨간색으로 표시됩니다.</li>\n"
"            <li>실패에 대한 자세한 정보는 도구 / RIDE 로그 보기를 참조하세요.</li>\n"
"            <li>가져오기에 RIDE가 초기화하지 않은 변수가 포함된 경우\n"
"            변수를 기본값으로 변수 테이블에 추가하는 것이 좋습니다.</li>\n"
"            <li>라이브러리 가져오기 실패의 경우: 라이브러리 사양 XML을 가져오기(도구/라이브러리 사양 XML 가져오기 또는\n"
"            에서 올바른 이름의 XML 파일을 PYTHONPATH에 추가)하여 키워드 완성(예: Java 라이브러리의 경우\n"
"            )을 활성화하는 것이 좋습니다.\n"
"            라이브러리 사양 XML은 로봇 프레임워크의 libdoc 도구를 사용하여 생성할 수 있습니다.\n"
"            자세한 내용은 \n"
"            <a href=\"https://github.com/robotframework/RIDE/wiki/Keyword-Completion#wiki-using-library-specs\">위키를</a> 참조하세요.\n"
"            </li>\n"
"        </ul>"

#: src/robotide/editor/settingeditors.py:687
msgid "Import failure handling"
msgstr "가져오기 실패 처리"

#: src/robotide/editor/settingeditors.py:740
msgid "Add Metadata"
msgstr "메타데이터 추가"

#: src/robotide/editor/texteditor.py:383
msgid "Text Edit"
msgstr "텍스트 편집"

#: src/robotide/editor/texteditor.py:467
#: src/robotide/editor/texteditor.py:1475
#: src/robotide/ui/keywordsearch.py:185
msgid "Source: "
msgstr "출처: "

#: src/robotide/editor/texteditor.py:909
msgid "Can not apply changes from Text Editor"
msgstr "텍스트 편집기에서 변경 사항을 적용할 수 없습니다."

#: src/robotide/editor/texteditor.py:910
msgid "ERROR: Data sanity check failed!"
msgstr "오류: 데이터 무결성 검사에 실패했습니다!"

#: src/robotide/editor/texteditor.py:910
msgid "Error at line"
msgstr "줄에서 오류 발생"

#: src/robotide/editor/texteditor.py:911
msgid "Reset changes?"
msgstr "변경 사항을 초기화하시겠습니까?"

#: src/robotide/editor/texteditor.py:1096
msgid "Apply Changes"
msgstr "변경 사항 적용"

#: src/robotide/editor/texteditor.py:1131
msgid "Syntax colorization disabled due to missing requirements."
msgstr "요구 사항이 누락되어 구문 색상화가 비활성화되었습니다."

#: src/robotide/editor/texteditor.py:1132
msgid "Get help"
msgstr "도움 받기"

#: src/robotide/editor/texteditor.py:1147
msgid ""
"<h1>Syntax colorization</h1>\n"
"        <p>\n"
"        Syntax colorization for Text Edit uses <a href='https://pygments.org/'>Pygments</a> syntax highlighter.\n"
"        </p>\n"
"        <p>\n"
"        Install Pygments from command line with:\n"
"        <pre>\n"
"            pip install pygments\n"
"        </pre>\n"
"        Or:\n"
"        <pre>\n"
"            easy_install pygments\n"
"        </pre>\n"
"        Then, restart RIDE.\n"
"        </p>\n"
"        <p>\n"
"        If you do not have pip or easy_install,\n"
"        <a \n"
"        href='https://pythonhosted.org/an_example_pypi_project/setuptools.html#installing-setuptools-and-easy-install'\n"
"        >follow these instructions</a>.\n"
"        </p>\n"
"        <p>\n"
"        For more information about installing Pygments, <a href='https://pygments.org/download/'>see the site</a>.\n"
"        </p>\n"
"        "
msgstr ""
"<h1>구문 색상화</h1>\n"
"        <p>\n"
"        텍스트 편집의 구문 색상화는 <a href='https://pygments.org/'>파이그먼트</a> 구문 형광펜을 사용합니다.\n"
"        </p>\n"
"        <p>\n"
"        다음 명령줄에서 Pygments를 설치합니다:\n"
"        <pre>\n"
"            pip install pygments\n"
"        </pre>\n"
"        또는\n"
"        <pre>\n"
"            easy_install pygments\n"
"        </pre>\n"
"        그런 다음 RIDE를 다시 시작합니다.\n"
"        </p>\n"
"        <p>\n"
"        pip 또는 easy_install이 없는 경우\n"
"        <a \n"
"        href='https://pythonhosted.org/an_example_pypi_project/setuptools.html#installing-setuptools-and-easy-install'\n"
"        >다음 지침을 따르세요</a>.\n"
"        </p>\n"
"        <p>\n"
"        파이그먼트 설치에 대한 자세한 내용은 <a href='https://pygments.org/download/'>해당 사이트를 참조하세요</a>.\n"
"        </p>\n"
"        "

#: src/robotide/editor/texteditor.py:1172
msgid "Getting syntax colorization"
msgstr "구문 색상화 가져오기"

#: src/robotide/editor/texteditor.py:1273
msgid "No matches found."
msgstr "일치하는 항목이 없습니다."

#: src/robotide/log/log.py:45
msgid "RIDE Log"
msgstr "라이드 로그"

#: src/robotide/log/log.py:86
msgid "View RIDE Log"
msgstr "라이드 로그 보기"

#: src/robotide/parserlog/parserlog.py:45
msgid "Parser Log"
msgstr "파서 로그"

#: src/robotide/parserlog/parserlog.py:85
msgid "View Parser Log"
msgstr "구문 분석기 로그 보기"

#: src/robotide/postinstall/desktopshortcut.py:54
msgid "Create RIDE Desktop Shortcut"
msgstr "RIDE 데스크톱 바로 가기 만들기"

#: src/robotide/preferences/editors.py:42
msgid "Text background"
msgstr "텍스트 배경"

#: src/robotide/preferences/editors.py:85
#: src/robotide/preferences/general.py:95
msgid "Reset colors to default"
msgstr "색상을 기본값으로 재설정"

#: src/robotide/preferences/editors.py:86
#: src/robotide/preferences/general.py:96
msgid "Save or Load settings"
msgstr "설정 저장 또는 로드"

#: src/robotide/preferences/editors.py:129
#: src/robotide/preferences/fileexplorer.py:264
#: src/robotide/preferences/general.py:195
msgid "Font Size"
msgstr "글꼴 크기"

#: src/robotide/preferences/editors.py:138
#: src/robotide/preferences/fileexplorer.py:273
#: src/robotide/preferences/general.py:204
msgid "Zoom Factor"
msgstr "줌 팩터"

#: src/robotide/preferences/editors.py:143
#: src/robotide/preferences/fileexplorer.py:278
#: src/robotide/preferences/general.py:209
msgid "Use fixed width font"
msgstr "고정 너비 글꼴 사용"

#: src/robotide/preferences/editors.py:148
#: src/robotide/preferences/fileexplorer.py:283
#: src/robotide/preferences/general.py:214
msgid "Font Face"
msgstr "글꼴 얼굴"

#: src/robotide/preferences/editors.py:159
#: src/robotide/preferences/editors.py:162
msgid "Text Editor"
msgstr "텍스트 편집기"

#: src/robotide/preferences/editors.py:163
msgid "Text Editor Settings"
msgstr "텍스트 편집기 설정"

#: src/robotide/preferences/editors.py:174
msgid "Argument foreground"
msgstr "인수 전경"

#: src/robotide/preferences/editors.py:175
msgid "Comment foreground"
msgstr "댓글 전경"

#: src/robotide/preferences/editors.py:176
#: src/robotide/preferences/editors.py:392
msgid "Error foreground"
msgstr "오류 전경"

#: src/robotide/preferences/editors.py:177
msgid "Gherkin keyword foreground"
msgstr "거킨 키워드 전경"

#: src/robotide/preferences/editors.py:178
msgid "Heading foreground"
msgstr "제목 전경"

#: src/robotide/preferences/editors.py:179
msgid "Import foreground"
msgstr "전경 가져오기"

#: src/robotide/preferences/editors.py:180
msgid "Variable foreground"
msgstr "가변 전경"

#: src/robotide/preferences/editors.py:181
msgid "Keyword definition foreground"
msgstr "키워드 정의 전경"

#: src/robotide/preferences/editors.py:182
msgid "Keyword call foreground"
msgstr "키워드 통화 전경"

#: src/robotide/preferences/editors.py:183
msgid "Separator"
msgstr "구분 기호"

#: src/robotide/preferences/editors.py:184
msgid "Setting foreground"
msgstr "전경 설정"

#: src/robotide/preferences/editors.py:185
msgid "Syntax characters"
msgstr "구문 문자"

#: src/robotide/preferences/editors.py:190
#: src/robotide/preferences/editors.py:390
msgid "Text foreground"
msgstr "텍스트 전경"

#: src/robotide/preferences/editors.py:231
#: src/robotide/preferences/editors.py:266
msgid "Enable auto suggestions"
msgstr "자동 제안 사용"

#: src/robotide/preferences/editors.py:238
#: src/robotide/preferences/editors.py:241
msgid "Grid Editor"
msgstr "그리드 편집기"

#: src/robotide/preferences/editors.py:242
msgid "Grid Editor Settings"
msgstr "그리드 편집기 설정"

#: src/robotide/preferences/editors.py:251
msgid "Default column size"
msgstr "기본 열 크기"

#: src/robotide/preferences/editors.py:255
msgid "Auto size columns"
msgstr "열 자동 크기 조정"

#: src/robotide/preferences/editors.py:258
msgid ""
"Max column size\n"
"(applies when auto size is on)"
msgstr ""
"최대 열 크기\n"
"(자동 크기가 켜져 있을 때 적용됨)"

#: src/robotide/preferences/editors.py:262
msgid "Word wrap and auto size rows"
msgstr "단어 줄 바꿈 및 행 자동 크기 조정"

#: src/robotide/preferences/editors.py:298
msgid "User Keyword Foreground"
msgstr "사용자 키워드 전경"

#: src/robotide/preferences/editors.py:299
msgid "Library Keyword Foreground"
msgstr "라이브러리 키워드 전경"

#: src/robotide/preferences/editors.py:300
msgid "Variable Foreground"
msgstr "가변 전경"

#: src/robotide/preferences/editors.py:301
msgid "Unknown Variable Foreground"
msgstr "알 수 없는 변수 전경"

#: src/robotide/preferences/editors.py:302
msgid "Comments Foreground"
msgstr "댓글 전경"

#: src/robotide/preferences/editors.py:303
msgid "Default Foreground"
msgstr "기본 전경"

#: src/robotide/preferences/editors.py:304
msgid "Empty Foreground"
msgstr "빈 전경"

#: src/robotide/preferences/editors.py:320
msgid "Variable Background"
msgstr "가변 배경"

#: src/robotide/preferences/editors.py:321
msgid "Keyword Background"
msgstr "키워드 배경"

#: src/robotide/preferences/editors.py:322
msgid "Mandatory Field Background"
msgstr "필수 필드 배경"

#: src/robotide/preferences/editors.py:323
msgid "Optional Field Background"
msgstr "선택적 필드 배경"

#: src/robotide/preferences/editors.py:324
msgid "Mandatory Empty Field Background"
msgstr "필수 빈 필드 배경"

#: src/robotide/preferences/editors.py:325
msgid "Unknown Background"
msgstr "알 수 없는 배경"

#: src/robotide/preferences/editors.py:326
msgid "Error Background"
msgstr "오류 배경"

#: src/robotide/preferences/editors.py:327
msgid "Highlight Background"
msgstr "배경 강조 표시"

#: src/robotide/preferences/editors.py:352
#: src/robotide/preferences/editors.py:355
msgid "Test Runner"
msgstr "테스트 러너"

#: src/robotide/preferences/editors.py:356
msgid "Test Runner Settings"
msgstr "테스트 러너 설정"

#: src/robotide/preferences/editors.py:360
msgid "Colors will be active after next RIDE restart."
msgstr "색상은 다음번 라이드 재시작 후 활성화됩니다."

#: src/robotide/preferences/editors.py:376
msgid "Shows console colors set by"
msgstr "다음에 의해 설정된 콘솔 색상을 표시합니다."

#: src/robotide/preferences/editors.py:378
msgid "Asks for confirmation to run all tests if none selected "
msgstr "선택한 테스트가 없는 경우 모든 테스트를 실행할지 확인을 요청합니다. "

#: src/robotide/preferences/editors.py:393
msgid "Fail foreground"
msgstr "실패 전경"

#: src/robotide/preferences/editors.py:394
msgid "Pass foreground"
msgstr "전경 통과"

#: src/robotide/preferences/editors.py:395
msgid "Skip foreground"
msgstr "전경 건너뛰기"

#: src/robotide/preferences/fileexplorer.py:54
#: src/robotide/preferences/fileexplorer.py:58
msgid "File Explorer"
msgstr "파일 탐색기"

#: src/robotide/preferences/fileexplorer.py:59
msgid "File Explorer Settings"
msgstr "파일 탐색기 설정"

#: src/robotide/preferences/fileexplorer.py:96
msgid "Use these colors definitions"
msgstr "다음 색상 정의를 사용하십시오."

#: src/robotide/preferences/fileexplorer.py:98
msgid "Use operating system file explorer"
msgstr "운영 체제 파일 탐색기 사용"

#: src/robotide/preferences/fileexplorer.py:118
#: src/robotide/preferences/general.py:249
msgid "Foreground"
msgstr "전경"

#: src/robotide/preferences/fileexplorer.py:119
#: src/robotide/preferences/general.py:250
msgid "Background"
msgstr "배경"

#: src/robotide/preferences/fileexplorer.py:120
#: src/robotide/preferences/general.py:251
msgid "Secondary Foreground"
msgstr "보조 전경"

#: src/robotide/preferences/fileexplorer.py:121
#: src/robotide/preferences/general.py:252
msgid "Secondary Background"
msgstr "보조 배경"

#: src/robotide/preferences/general.py:98
msgid "Apply to Project and File Explorer panels"
msgstr "프로젝트 및 파일 탐색기 패널에 적용"

#: src/robotide/preferences/general.py:224
#: src/robotide/ui/filedialogs.py:148
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: src/robotide/preferences/general.py:236
#: src/robotide/preferences/general.py:239
#: src/robotide/preferences/general.py:242
msgid "General"
msgstr "일반"

#: src/robotide/preferences/general.py:240
msgid "General Settings"
msgstr "일반 설정"

#: src/robotide/preferences/general.py:253
msgid "Text Foreground"
msgstr "텍스트 전경"

#: src/robotide/preferences/general.py:254
msgid "Help Background"
msgstr "도움말 배경"

#: src/robotide/preferences/imports.py:27
#: src/robotide/preferences/imports.py:31
msgid "Importing"
msgstr "가져오기"

#: src/robotide/preferences/imports.py:30
msgid "Library imports and PYTHONPATH"
msgstr "라이브러리 가져오기 및 파이썬 경로"

#: src/robotide/preferences/imports.py:43
msgid "Comma separated list of libraries to be automatically imported."
msgstr "쉼표로 구분된 라이브러리 목록을 자동으로 가져올 수 있습니다."

#: src/robotide/preferences/imports.py:45
msgid "Comma separated list of directories to be added to PYTHONPATH when libraries are searched."
msgstr "라이브러리를 검색할 때 쉼표로 구분된 디렉터리 목록을 PYTHONPATH에 추가합니다."

#: src/robotide/preferences/imports.py:47
msgid "Comma separated list of directories containing library spec files."
msgstr "라이브러리 사양 파일이 포함된 디렉터리를 쉼표로 구분한 목록입니다."

#: src/robotide/preferences/managesettingsdialog.py:42
msgid "Save or Load Settings"
msgstr "설정 저장 또는 로드"

#: src/robotide/preferences/managesettingsdialog.py:48
msgid "Load settings from file..."
msgstr "파일에서 설정 로드..."

#: src/robotide/preferences/managesettingsdialog.py:49
msgid "Save settings to file..."
msgstr "파일에 설정 저장..."

#: src/robotide/preferences/managesettingsdialog.py:59
msgid "Current directory:"
msgstr "현재 디렉토리:"

#: src/robotide/preferences/managesettingsdialog.py:77
msgid "File with Settings to Load"
msgstr "로드할 설정이 있는 파일"

#: src/robotide/preferences/managesettingsdialog.py:107
msgid "Save Settings to file"
msgstr "파일에 설정 저장"

#: src/robotide/preferences/managesettingsdialog.py:120
msgid "Could not open settings file \"%s\" for writing"
msgstr "설정 파일 \"%s\"을 열 수 없습니다."

#: src/robotide/preferences/managesettingsdialog.py:137
msgid "Error trying to get '%s' from file %s"
msgstr "파일 %s에서 '%s' 를 가져오는 동안 오류가 발생했습니다."

#: src/robotide/preferences/managesettingsdialog.py:152
msgid "Invalid config file '%s': %s"
msgstr "잘못된 구성 파일 '%s': %s"

#: src/robotide/preferences/saving.py:27
#: src/robotide/preferences/saving.py:30
#: src/robotide/preferences/saving.py:31
#: src/robotide/preferences/saving.py:33
msgid "Saving"
msgstr "저장"

#: src/robotide/preferences/saving.py:42
#: src/robotide/ui/filedialogs.py:116
msgid "Is Task?"
msgstr "Is Task?"

#: src/robotide/preferences/saving.py:43
#: src/robotide/ui/filedialogs.py:116
msgid "Default for Tasks or Tests sections."
msgstr "작업 또는 테스트 섹션의 기본값입니다."

#: src/robotide/preferences/saving.py:44
msgid "Reformat?"
msgstr "다시 포맷하시겠습니까?"

#: src/robotide/preferences/saving.py:45
msgid "Should it recalculate identation on Save?"
msgstr "저장 시 식별 정보를 다시 계산해야 하나요?"

#: src/robotide/preferences/saving.py:58
msgid "Default file format:"
msgstr "기본 파일 형식입니다:"

#: src/robotide/preferences/saving.py:61
msgid "TXT format separator:"
msgstr "TXT 형식 구분 기호:"

#: src/robotide/preferences/saving.py:64
msgid "Line separator:"
msgstr "줄 구분 기호:"

#: src/robotide/preferences/saving.py:66
msgid "Possible values are native (of current OS) CRLF (Windows) and LF (Unixy)"
msgstr "가능한 값은 (현재 OS의) 기본값인 CRLF(Windows) 및 LF(Unixy)입니다."

#: src/robotide/preferences/saving.py:68
msgid "Separating spaces"
msgstr "공백 구분"

#: src/robotide/preferences/saving.py:70
msgid "Number of spaces between cells when saving in txt format"
msgstr "텍스트 형식으로 저장할 때 셀 사이의 공백 수"

#: src/robotide/recentfiles/recentfiles.py:42
msgid "Add recently opened files to the file menu."
msgstr "최근에 연 파일을 파일 메뉴에 추가합니다."

#: src/robotide/recentfiles/recentfiles.py:120
msgid "No recent files"
msgstr "최근 파일 없음"

#: src/robotide/recentfiles/recentfiles.py:120
#: src/robotide/recentfiles/recentfiles.py:126
#: src/robotide/recentfiles/recentfiles.py:157
#: src/robotide/ui/actiontriggers.py:54
#: src/robotide/ui/filedialogs.py:110
#: src/robotide/ui/review.py:140
msgid "File"
msgstr "파일"

#: src/robotide/recentfiles/recentfiles.py:121
#: src/robotide/recentfiles/recentfiles.py:127
#: src/robotide/recentfiles/recentfiles.py:159
msgid "Exit"
msgstr "종료"

#: src/robotide/recentfiles/recentfiles.py:148
msgid "Open %s"
msgstr "%s열기"

#: src/robotide/run/configmanagerui.py:27
msgid ""
"The specified command string will be split from whitespaces into a command\n"
"and its arguments. If either the command or any of the arguments require\n"
"internal spaces, they must be written as '<SPACE>'.\n"
"\n"
"The command will be executed in the system directly without opening a shell.\n"
"This means that shell commands and extensions are not available. For example,\n"
"in Windows batch files to execute must contain the '.bat' extension and 'dir'\n"
"command does not work.\n"
"\n"
"Examples:\n"
"    robot.bat --include smoke C:\\my_tests\n"
"    svn update /home/robot\n"
"    C:\\Program<SPACE>Files\\App\\prg.exe argument<SPACE>with<SPACE>space,\n"
"Run configurations are stored in the RIDE settings file.\n"
msgstr ""
"지정된 명령 문자열은 공백으로 구분되어\n"
"명령과 그 인수가 됩니다. 명령이나 인수에\n"
"내부 공백이 필요한 경우 '<SPACE>'로 작성해야 합니다.\n"
"\n"
"명령은 셸을 열지 않고 시스템에서 직접 실행됩니다.\n"
"즉, 셸 명령 및 확장을 사용할 수 없습니다. 예를 들어, 실행할 Windows 배치 파일의\n"
"에는 '.bat' 확장자가 포함되어야 하며 'dir'\n"
"명령은 작동하지 않습니다.\n"
"\n"
"예:\n"
"    robot.bat --include smoke C:\\my_tests\n"
"    svn update /home/robot\n"
"    C:\\Program<SPACE>Files\\App\\prg.exe 인수<SPACE>with<SPACE>space,\n"
"실행 구성은 RIDE 설정 파일에 저장됩니다.\n"

#: src/robotide/run/configmanagerui.py:45
#: src/robotide/run/runanything.py:55
msgid "Manage Run Configurations"
msgstr "실행 구성 관리"

#: src/robotide/run/configmanagerui.py:99
msgid "New"
msgstr "신규"

#: src/robotide/run/configmanagerui.py:99
msgid "Remove"
msgstr "제거"

#: src/robotide/run/runanything.py:30
msgid ""
"A plugin for executing commands on the system.\n"
"\n"
"    This plugin enables creation of persistent run configurations and\n"
"    execution of those. Output of the executed command is displayed in a\n"
"    separate tab."
msgstr ""
"시스템에서 명령을 실행하기 위한 플러그인입니다.\n"
"\n"
"    이 플러그인을 사용하면 영구 실행 구성을 생성하고\n"
"    실행할 수 있습니다. 실행된 명령의 출력은\n"
"    별도의 탭에 표시됩니다."

#: src/robotide/run/runanything.py:55
#: src/robotide/run/runanything.py:57
#: src/robotide/run/runanything.py:65
msgid "Macros"
msgstr "매크로"

#: src/robotide/run/ui.py:27
msgid "finished"
msgstr "완료"

#: src/robotide/run/ui.py:28
msgid "Run Again"
msgstr "다시 실행"

#: src/robotide/run/ui.py:29
msgid "running"
msgstr "실행 중"

#: src/robotide/searchtests/dialogsearchtests.py:36
#: src/robotide/searchtests/searchtests.py:35
msgid "Search Tests"
msgstr "테스트 검색"

#: src/robotide/searchtests/dialogsearchtests.py:50
msgid "Tag Search"
msgstr "태그 검색"

#: src/robotide/searchtests/dialogsearchtests.py:61
#: src/robotide/searchtests/dialogsearchtests.py:85
msgid "Test"
msgstr "테스트"

#: src/robotide/searchtests/dialogsearchtests.py:66
#: src/robotide/searchtests/dialogsearchtests.py:90
msgid "Results: "
msgstr "결과: "

#: src/robotide/searchtests/dialogsearchtests.py:82
msgid "Find matches using tag patterns. See RF User Guide or 'robot --help' for more information."
msgstr "태그 패턴을 사용하여 일치하는 항목을 찾습니다. 자세한 내용은 RF 사용자 가이드 또는 '로봇 --도움말'을 참조하세요."

#: src/robotide/searchtests/dialogsearchtests.py:96
#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:872
msgid "Include"
msgstr "포함"

#: src/robotide/searchtests/dialogsearchtests.py:117
#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:402
#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:499
#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:592
msgid "Exclude"
msgstr "제외"

#: src/robotide/searchtests/dialogsearchtests.py:139
#: src/robotide/searchtests/dialogsearchtests.py:189
msgid "Add all to selected"
msgstr "선택한 항목에 모두 추가"

#: src/robotide/searchtests/dialogsearchtests.py:156
#: src/robotide/searchtests/dialogsearchtests.py:164
#: src/robotide/ui/keywordsearch.py:211
#: src/robotide/ui/keywordsearch.py:284
msgid "Results: %d"
msgstr "결과: %d"

#: src/robotide/searchtests/dialogsearchtests.py:177
msgid "Info. "
msgstr "정보. "

#: src/robotide/searchtests/dialogsearchtests.py:195
msgid "Find matches by test name, documentation and/or tag."
msgstr "테스트 이름, 문서 및/또는 태그로 일치하는 항목을 찾아보세요."

#: src/robotide/searchtests/dialogsearchtests.py:212
msgid "Search term"
msgstr "검색어"

#: src/robotide/searchtests/searchtests.py:33
msgid "A plugin for searching tests based on name, tags and documentation"
msgstr "이름, 태그 및 문서를 기반으로 테스트를 검색하는 플러그인"

#: src/robotide/spec/libraryfinder.py:31
msgid ""
"Install missing libraries and open documentation.\n"
"\n"
"    You can edit settings.cfg to add URL for documentation and command to install.\n"
"    You can right-click on a Library name, and Open Documentation or Install Library.\n"
"    From Tools->Library Finder... or Help->Open Library Documentation... you will have\n"
"    a dialog to fill the command to install or the URL for the documentation.\n"
"    "
msgstr ""
"누락된 라이브러리를 설치하고 문서를 엽니다.\n"
"\n"
"    settings.cfg를 수정하여 문서 및 설치 명령을 위한 URL을 추가할 수 있습니다.\n"
"    라이브러리 이름을 마우스 오른쪽 버튼으로 클릭하고 문서 열기 또는 라이브러리 설치를 선택할 수 있습니다.\n"
"    도구-> 라이브러리 찾기... 또는 도움말-> 라이브러리 문서 열기...에서\n"
"    설치 명령 또는 문서 URL을 입력하는 대화 상자가 표시됩니다.\n"
"    "

#: src/robotide/spec/libraryfinder.py:39
msgid "Library Finder..."
msgstr "라이브러리 찾기..."

#: src/robotide/spec/libraryfinder.py:40
msgid "Open Library Documentation..."
msgstr "라이브러리 문서 열기..."

#: src/robotide/spec/libraryfinder.py:44
msgid "Prepare Info to Install Libraries"
msgstr "라이브러리 설치를 위한 정보 준비"

#: src/robotide/spec/libraryfinder.py:46
msgid "Prepare Info to Open Documentation of Libraries"
msgstr "라이브러리 문서 열기 정보 준비하기"

#: src/robotide/spec/libraryfinder.py:106
msgid "Library Finder"
msgstr "라이브러리 찾기"

#: src/robotide/spec/specimporter.py:61
msgid "Library Spec XML|*.xml|All Files|*.*"
msgstr "라이브러리 사양 XML|*.xml|모든 파일|*.*"

#: src/robotide/spec/specimporter.py:78
msgid "Info"
msgstr "정보"

#: src/robotide/spec/specimporter.py:79
msgid ""
"Library \"%s\" imported\n"
"from \"%s\"\n"
"This may require RIDE restart."
msgstr ""
"라이브러리 \"%s\"\n"
"에서 가져온 \"%s\"\n"
"RIDE를 다시 시작해야 할 수 있습니다."

#: src/robotide/spec/specimporter.py:83
msgid "Import failed"
msgstr "가져오기에 실패했습니다."

#: src/robotide/spec/specimporter.py:84
msgid "Could not import library from file \"%s\""
msgstr "파일에서 라이브러리를 가져올 수 없습니다.\"%s\""

#: src/robotide/ui/filedialogs.py:110
msgid "Type"
msgstr "유형"

#: src/robotide/ui/filedialogs.py:110
#: src/robotide/ui/filedialogs.py:230
msgid "Directory"
msgstr "디렉토리"

#: src/robotide/ui/filedialogs.py:170
#: src/robotide/ui/filedialogs.py:303
msgid "New Resource File"
msgstr "새 리소스 파일"

#: src/robotide/ui/filedialogs.py:172
#: src/robotide/ui/preview.py:117
msgid "Format"
msgstr "형식"

#: src/robotide/ui/filedialogs.py:184
#: src/robotide/ui/filedialogs.py:199
msgid "Parent Directory"
msgstr "상위 디렉토리"

#: src/robotide/ui/filedialogs.py:185
msgid "Choose Parent Directory"
msgstr "상위 디렉터리 선택"

#: src/robotide/ui/filedialogs.py:202
msgid "Created Path"
msgstr "생성된 경로"

#: src/robotide/ui/filedialogs.py:287
msgid "New Project"
msgstr "새 프로젝트"

#: src/robotide/ui/filedialogs.py:317
msgid "Add Suite"
msgstr "제품군 추가"

#: src/robotide/ui/filedialogs.py:341
msgid "Add Directory"
msgstr "디렉토리 추가"

#: src/robotide/ui/filedialogs.py:353
msgid "Set Data Format"
msgstr "데이터 형식 설정"

#: src/robotide/ui/filedialogs.py:377
msgid "Change recursively"
msgstr "재귀적으로 변경"

#: src/robotide/ui/filedialogs.py:396
msgid ""
"Provide format for initialization file in directory\n"
"\"%s\"."
msgstr ""
"\n"
"\"%s\" 디렉터리에 초기화 파일의 형식을 입력합니다."

#: src/robotide/ui/filedialogs.py:410
#: src/robotide/ui/fileexplorerplugin.py:79
msgid "Open"
msgstr "열기"

#: src/robotide/ui/filedialogs.py:415
msgid "Robot data (*.robot)|*.robot"
msgstr "로봇 데이터(*.로봇)|*.로봇"

#: src/robotide/ui/filedialogs.py:416
msgid "Robot data (*.txt)|*.txt"
msgstr "로봇 데이터(*.txt)|*.txt"

#: src/robotide/ui/filedialogs.py:417
msgid "Robot resource file (*.resource)|*.resource"
msgstr "로봇 리소스 파일(*.resource)|*.resource"

#: src/robotide/ui/filedialogs.py:418
msgid "Robot Tab Separated data (*.tsv)|*.tsv"
msgstr "로봇 탭 분리된 데이터(*.tsv)|*.tsv"

#: src/robotide/ui/filedialogs.py:420
msgid "All files|*.*"
msgstr "모든 파일|*.*"

#: src/robotide/ui/fileexplorerplugin.py:39
msgid "Provides a tree view for Files and Folders. Opens selected item with mouse right-click."
msgstr "파일 및 폴더에 대한 트리 보기를 제공합니다. 마우스 오른쪽 버튼으로 선택한 항목을 엽니다."

#: src/robotide/ui/fileexplorerplugin.py:81
#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:368
#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:502
#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:595
msgid "Open Containing Folder"
msgstr "포함 폴더 열기"

#: src/robotide/ui/fileexplorerplugin.py:104
#: src/robotide/ui/fileexplorerplugin.py:211
#: src/robotide/ui/fileexplorerplugin.py:214
#: src/robotide/ui/mainframe.py:317
msgid "Files"
msgstr "파일"

#: src/robotide/ui/fileexplorerplugin.py:109
msgid "View File Explorer"
msgstr "파일 탐색기 보기"

#: src/robotide/ui/fileexplorerplugin.py:109
#: src/robotide/ui/treeplugin.py:113
msgid "View"
msgstr "보기"

#: src/robotide/ui/fileexplorerplugin.py:111
msgid "Show File Explorer panel"
msgstr "파일 탐색기 패널 표시"

#: src/robotide/ui/keywordsearch.py:35
msgid "<all keywords>"
msgstr "<all keywords>"

#: src/robotide/ui/keywordsearch.py:36
msgid "<all user keywords>"
msgstr "<all user keywords>"

#: src/robotide/ui/keywordsearch.py:37
msgid "<all library keywords>"
msgstr "<all library keywords>"

#: src/robotide/ui/keywordsearch.py:39
#: src/robotide/ui/keywordsearch.py:59
msgid "Search Keywords"
msgstr "검색 키워드"

#: src/robotide/ui/keywordsearch.py:43
msgid "A plugin for searching keywords based on name or documentation."
msgstr "이름 또는 문서를 기반으로 키워드를 검색하는 플러그인입니다."

#: src/robotide/ui/keywordsearch.py:55
msgid "Search keywords from libraries and resources"
msgstr "라이브러리 및 리소스에서 키워드 검색"

#: src/robotide/ui/keywordsearch.py:173
msgid "Search term: "
msgstr "검색어: "

#: src/robotide/ui/keywordsearch.py:180
msgid "Search documentation"
msgstr "문서 검색"

#: src/robotide/ui/keywordsearch.py:357
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: src/robotide/ui/mainframe.py:60
msgid "[File]\n"
msgstr "[파일]\n"

#: src/robotide/ui/mainframe.py:61
msgid "!&New Project | Create a new top level suite | Ctrlcmd-N | ART_NEW\n"
msgstr "&새 프로젝트 | 새 최상위 모음 만들기 | Ctrlcmd-N | ART_NEW\n"

#: src/robotide/ui/mainframe.py:63
msgid "!&Open Test Suite | Open file containing tests | Ctrlcmd-O | ART_FILE_OPEN\n"
msgstr "테스트 제품군 열기 | 테스트가 포함된 파일 열기 | Ctrlcmd-O | ART_FILE_OPEN\n"

#: src/robotide/ui/mainframe.py:64
msgid "!Open &Directory | Open directory containing datafiles | Shift-Ctrlcmd-O | ART_FOLDER_OPEN\n"
msgstr "&디렉토리 열기 | 데이터 파일이 포함된 디렉터리 열기 | Shift-Ctrlcmd-O | ART_FOLDER_OPEN\n"

#: src/robotide/ui/mainframe.py:65
msgid "!Open External File | Open file in Code Editor | | ART_NORMAL_FILE\n"
msgstr "!외부 파일 열기 | 코드 편집기에서 파일 열기 | ART_NORMAL_FILE\n"

#: src/robotide/ui/mainframe.py:66
msgid "!&Save | Save selected datafile | Ctrlcmd-S | ART_FILE_SAVE\n"
msgstr "!&저장 | 선택한 데이터 파일 저장 | Ctrlcmd-S | ART_FILE_SAVE\n"

#: src/robotide/ui/mainframe.py:67
msgid "!Save &All | Save all changes | Ctrlcmd-Shift-S | ART_FILE_SAVE_AS\n"
msgstr "!저장 &모두 저장 | 모든 변경 사항 저장 | Ctrlcmd-Shift-S | ART_FILE_SAVE_AS\n"

#: src/robotide/ui/mainframe.py:68
msgid "!E&xit | Exit RIDE | Ctrlcmd-Q\n"
msgstr "!E&엑싯 | 라이드 종료 | Ctrlcmd-Q\n"

#: src/robotide/ui/mainframe.py:70
msgid "!Search Unused Keywords | | | | POSITION-54\n"
msgstr "사용하지 않는 키워드 검색 | | | POSITION-54\n"

#: src/robotide/ui/mainframe.py:71
msgid "!Manage Plugins | | | | POSITION-81\n"
msgstr "!플러그인 관리 | | | POSITION-81\n"

#: src/robotide/ui/mainframe.py:72
msgid "!View All Tags | | F7 | | POSITION-82\n"
msgstr "!모든 태그 보기 | | F7 | | POSITION-82\n"

#: src/robotide/ui/mainframe.py:73
msgid "!Preferences | | | | POSITION-99\n"
msgstr "!환경설정 | | | POSITION-99\n"

#: src/robotide/ui/mainframe.py:74
msgid "[Help]\n"
msgstr "[도움말]\n"

#: src/robotide/ui/mainframe.py:75
msgid "!Shortcut keys | RIDE shortcut keys\n"
msgstr "바로 가기 키 | RIDE 바로 가기 키\n"

#: src/robotide/ui/mainframe.py:76
msgid "!User Guide | Robot Framework User Guide\n"
msgstr "사용자 가이드 | 로봇 프레임워크 사용자 가이드\n"

#: src/robotide/ui/mainframe.py:77
msgid "!Wiki | RIDE User Guide (Wiki)\n"
msgstr "위키 | 라이드 사용자 가이드(위키)\n"

#: src/robotide/ui/mainframe.py:78
msgid "!Report a Problem | Open browser to SEARCH on the RIDE issue tracker\n"
msgstr "문제 신고하기 | 브라우저를 열어 라이드 문제 추적기에서 검색하기\n"

#: src/robotide/ui/mainframe.py:79
msgid "!About | Information about RIDE\n"
msgstr "정보 | 라이드에 대한 정보\n"

#: src/robotide/ui/mainframe.py:80
msgid "!Check for Upgrade | Looks at PyPi for new released version\n"
msgstr "업그레이드 확인 | 새로 출시된 버전의 PyPi를 확인합니다\n"

#: src/robotide/ui/mainframe.py:195
msgid "Saved %s"
msgstr "저장됨 %s"

#: src/robotide/ui/mainframe.py:196
msgid "Saved all files"
msgstr "모든 파일 저장"

#: src/robotide/ui/mainframe.py:224
msgid "Modification prevented"
msgstr "수정 방지"

#: src/robotide/ui/mainframe.py:225
msgid "\"%s\" is read only"
msgstr "\"%s\"는 읽기 전용입니다."

#: src/robotide/ui/mainframe.py:300
#: src/robotide/ui/treeplugin.py:107
msgid "Test Suites"
msgstr "테스트 스위트"

#: src/robotide/ui/mainframe.py:465
msgid ""
"There are unsaved modifications.\n"
"Do you want to save your changes before exiting?"
msgstr ""
"저장하지 않은 수정 사항이 있습니다.\n"
"종료하기 전에 변경 사항을 저장하시겠습니까?"

#: src/robotide/ui/mainframe.py:465
#: src/robotide/ui/mainframe.py:559
msgid "Warning"
msgstr "경고"

#: src/robotide/ui/mainframe.py:559
msgid ""
"There are unsaved modifications.\n"
"Do you want to proceed without saving?"
msgstr ""
"저장하지 않은 수정 사항이 있습니다.\n"
"저장하지 않고 계속 진행하시겠습니까?"

#: src/robotide/ui/mainframe.py:609
msgid "Choose a directory containing Robot files"
msgstr "로봇 파일이 포함된 디렉터리를 선택합니다."

#: src/robotide/ui/mainframe.py:761
msgid "Workspace modifications detected on the file system."
msgstr "파일 시스템에서 작업 영역 수정이 감지되었습니다."

#: src/robotide/ui/mainframe.py:762
msgid "Do you want to reload the workspace?"
msgstr "작업 공간을 다시 로드하시겠습니까?"

#: src/robotide/ui/mainframe.py:764
msgid "Answering <Yes> will discard unsaved changes."
msgstr "<Yes> 에 응답하면 저장되지 않은 변경 사항이 삭제됩니다."

#: src/robotide/ui/mainframe.py:765
msgid "Answering <No> will ignore the changes on disk."
msgstr "<No> 에 응답하면 디스크의 변경 사항이 무시됩니다."

#: src/robotide/ui/mainframe.py:766
msgid "Files Changed On Disk"
msgstr "디스크에서 변경된 파일"

#: src/robotide/ui/mainframe.py:809
msgid "Customize..."
msgstr "사용자 지정..."

#: src/robotide/ui/mainframe.py:897
msgid "search unused keywords"
msgstr "사용하지 않는 키워드 검색"

#: src/robotide/ui/mainframe.py:897
msgid "stop test run"
msgstr "테스트 실행 중지"

#: src/robotide/ui/mainframe.py:898
msgid "preview"
msgstr "미리 보기"

#: src/robotide/ui/mainframe.py:898
msgid "view ride log"
msgstr "라이딩 로그 보기"

#: src/robotide/ui/mainframe.py:940
msgid "Shortcut keys for RIDE"
msgstr "RIDE 단축키"

#: src/robotide/ui/mainframe.py:978
msgid "Show"
msgstr "표시"

#: src/robotide/ui/mainframe.py:979
msgid "Hide"
msgstr "숨기기"

#: src/robotide/ui/mainframe.py:980
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: src/robotide/ui/pluginmanager.py:48
msgid "Manage Plugins"
msgstr "플러그인 관리"

#: src/robotide/ui/pluginmanager.py:63
msgid "Installed Plugins\n"
msgstr "설치된 플러그인\n"

#: src/robotide/ui/pluginmanager.py:82
msgid "Enabled"
msgstr "활성화됨"

#: src/robotide/ui/pluginmanager.py:83
msgid "Plugin"
msgstr "플러그인"

#: src/robotide/ui/pluginmanager.py:92
msgid "Info. Enabling and disabling plugins might require RIDE restart for menus to work."
msgstr "정보. 플러그인을 활성화 및 비활성화하면 메뉴가 작동하려면 RIDE를 다시 시작해야 할 수 있습니다."

#: src/robotide/ui/preview.py:32
msgid "(Obsolete) Provides preview of the test data in HTML, TSV and TXT formats."
msgstr "(더 이상 사용되지 않음) HTML, TSV 및 TXT 형식의 테스트 데이터 미리 보기를 제공합니다."

#: src/robotide/ui/preview.py:41
#: src/robotide/ui/preview.py:100
msgid "Preview"
msgstr "미리 보기"

#: src/robotide/ui/preview.py:43
msgid "Show preview of the current file"
msgstr "현재 파일 미리보기 표시"

#: src/robotide/ui/preview.py:83
msgid "Text (Pipes)"
msgstr "텍스트(파이프)"

#: src/robotide/ui/preview.py:83
msgid "Text (Spaces)"
msgstr "텍스트(공백)"

#: src/robotide/ui/preview.py:123
msgid "Print"
msgstr "인쇄"

#: src/robotide/ui/review.py:39
msgid "Search unused keywords"
msgstr "사용하지 않는 키워드 검색"

#: src/robotide/ui/review.py:66
msgid ""
"This dialog helps you finding unused keywords within your opened project.\n"
"If you want, you can restrict the search to a set of files with the filter."
msgstr ""
"이 대화상자는 열린 프로젝트 내에서 사용하지 않는 키워드를 찾는 데 도움이 됩니다.\n"
"원하는 경우 필터를 사용하여 검색을 파일 집합으로 제한할 수 있습니다."

#: src/robotide/ui/review.py:70
msgid "Filter is"
msgstr "필터는"

#: src/robotide/ui/review.py:71
#: src/robotide/ui/review.py:242
msgid "inactive"
msgstr "비활성"

#: src/robotide/ui/review.py:84
msgid "Filter"
msgstr "필터"

#: src/robotide/ui/review.py:91
msgid "Use RegEx"
msgstr "RegEx 사용"

#: src/robotide/ui/review.py:93
msgid ""
"Here you can define one or more strings separated by comma (e.g. common,abc,123).\n"
"The filter matches if at least one string is part of the filename.\n"
"If you don't enter any strings, all opened files are included"
msgstr ""
"여기에서 쉼표로 구분된 하나 이상의 문자열을 정의할 수 있습니다(예: common,abc,123).\n"
"하나 이상의 문자열이 파일 이름의 일부인 경우 필터가 일치합니다.\n"
"문자열을 입력하지 않으면 열린 모든 파일이 포함됩니다."

#: src/robotide/ui/review.py:101
msgid "Test case files"
msgstr "테스트 사례 파일"

#: src/robotide/ui/review.py:104
msgid "Resource files"
msgstr "리소스 파일"

#: src/robotide/ui/review.py:106
msgid "Mode"
msgstr "모드"

#: src/robotide/ui/review.py:107
msgid "exclude"
msgstr "제외"

#: src/robotide/ui/review.py:107
msgid "include"
msgstr "포함"

#: src/robotide/ui/review.py:109
msgid "Test the filter"
msgstr "필터 테스트"

#: src/robotide/ui/review.py:139
msgid "Keyword"
msgstr "키워드"

#: src/robotide/ui/review.py:146
msgid "Delete marked keywords"
msgstr "표시된 키워드 삭제"

#: src/robotide/ui/review.py:157
#: src/robotide/ui/review.py:320
msgid "Unused Keywords"
msgstr "사용하지 않는 키워드"

#: src/robotide/ui/review.py:163
msgid "Abort"
msgstr "중단"

#: src/robotide/ui/review.py:247
msgid "active"
msgstr "활성"

#: src/robotide/ui/review.py:270
#: src/robotide/ui/review.py:353
msgid "Unused Keywords (%d)"
msgstr "미사용 키워드 (%d)"

#: src/robotide/ui/review.py:279
msgid "(None)"
msgstr "(없음)"

#: src/robotide/ui/review.py:282
msgid ""
"Keywords of the following files will be included in the search:\n"
"\n"
msgstr ""
"다음 파일의 키워드가 검색에 포함됩니다:\n"
"\n"

#: src/robotide/ui/review.py:283
msgid "Included files"
msgstr "포함된 파일"

#: src/robotide/ui/review.py:339
msgid "Searching.%s \t- %s"
msgstr "검색 중입니다.%s \t- %s"

#: src/robotide/ui/review.py:354
msgid "Search finished - Found %d Unused Keywords"
msgstr "검색 완료 - %d 미사용 키워드 발견"

#: src/robotide/ui/review.py:402
msgid "listing datafiles"
msgstr "데이터 파일 나열"

#: src/robotide/ui/review.py:405
msgid "searching from "
msgstr "에서 검색 "

#: src/robotide/ui/tagdialogs.py:37
msgid "View all tags"
msgstr "모든 태그 보기"

#: src/robotide/ui/tagdialogs.py:76
msgid "Tag"
msgstr "태그"

#: src/robotide/ui/tagdialogs.py:77
msgid "Occurrences"
msgstr "발생"

#: src/robotide/ui/tagdialogs.py:82
msgid "The List"
msgstr "목록"

#: src/robotide/ui/tagdialogs.py:85
msgid "Refresh"
msgstr "새로 고침"

#: src/robotide/ui/tagdialogs.py:86
msgid "Included Tag Search"
msgstr "포함된 태그 검색"

#: src/robotide/ui/tagdialogs.py:89
msgid "Excluded Tag Search"
msgstr "제외된 태그 검색"

#: src/robotide/ui/tagdialogs.py:147
msgid ""
"Total tests %d, Tests with tags %d, Unique tags %d\n"
"Currently selected tests %d"
msgstr ""
"총 테스트 %d, 태그가 있는 테스트 %d, 고유 태그 %d\n"
"현재 선택된 테스트 %d"

#: src/robotide/ui/tagdialogs.py:233
msgid "Select all"
msgstr "모두 선택"

#: src/robotide/ui/tagdialogs.py:233
#: src/robotide/ui/tagdialogs.py:262
msgid "Rename"
msgstr "이름 바꾸기"

#: src/robotide/ui/tagdialogs.py:234
msgid "Show tests with this tag"
msgstr "이 태그가 있는 테스트 표시"

#: src/robotide/ui/tagdialogs.py:234
msgid "Show tests without this tag"
msgstr "이 태그가 없는 테스트 표시"

#: src/robotide/ui/tagdialogs.py:261
msgid "Renaming tag '%s'."
msgstr "태그 이름 바꾸기 '%s'."

#: src/robotide/ui/tagdialogs.py:276
msgid "Delete a tag '%s' ?"
msgstr "'%s' 태그 삭제하기 ?"

#: src/robotide/ui/tagdialogs.py:276
#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:661
msgid "Confirm"
msgstr "확인"

#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:254
#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:360
msgid "New Resource"
msgstr "새로운 리소스"

#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:358
msgid "New Suite\tCtrl-Shift-F"
msgstr "새 제품군 Ctrl-Shift-F"

#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:359
msgid "New Directory"
msgstr "새 디렉토리"

#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:362
#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:485
#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:573
msgid "New User Keyword\tCtrl-Shift-K"
msgstr "새 사용자 키워드 Ctrl-Shift-K"

#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:363
#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:486
#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:574
msgid "New Scalar\tCtrl-Shift-V"
msgstr "새로운 스칼라 Ctrl-Shift-V"

#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:364
#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:487
#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:575
msgid "New List Variable\tCtrl-Shift-L"
msgstr "새 목록 변수 Ctrl-Shift-L"

#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:365
#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:488
#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:576
msgid "New Dictionary Variable"
msgstr "새로운 사전 변수"

#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:367
#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:491
#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:579
msgid "Change Format"
msgstr "형식 변경"

#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:389
#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:587
msgid "Select All Tests"
msgstr "모든 테스트 선택"

#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:390
#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:588
msgid "Deselect All Tests"
msgstr "모든 테스트 선택 해제"

#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:391
#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:589
msgid "Select Only Failed Tests"
msgstr "불합격된 시험만 선택"

#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:392
#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:590
msgid "Select Only Passed Tests"
msgstr "합격한 시험만 선택"

#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:404
msgid "Collapse all"
msgstr "모두 접기"

#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:404
msgid "Expand all"
msgstr "모두 확장"

#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:444
msgid ""
"Directory contains unsaved data!\n"
"You must save data before excluding."
msgstr ""
"디렉토리에 저장되지 않은 데이터가 있습니다!\n"
"제외하기 전에 데이터를 저장해야 합니다."

#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:490
#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:578
#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:686
#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:790
msgid "Rename\tF2"
msgstr "F2 이름 바꾸기"

#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:492
#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:497
#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:580
#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:585
msgid "Sort Keywords"
msgstr "키워드 정렬"

#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:494
#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:581
msgid "Delete\tCtrl-Shift-D"
msgstr "Ctrl-Shift-D 삭제"

#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:496
#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:583
msgid "Sort Variables"
msgstr "변수 정렬"

#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:501
#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:594
msgid "Remove Read Only"
msgstr "읽기 전용 제거"

#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:531
#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:634
msgid ""
"File contains unsaved data!\n"
"You must save data before excluding."
msgstr ""
"파일에 저장되지 않은 데이터가 있습니다!\n"
"제외하기 전에 데이터를 저장해야 합니다."

#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:572
msgid "New Test Case\tCtrl-Shift-T"
msgstr "새 테스트 케이스 Ctrl-Shift-T"

#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:584
msgid "Sort Tests"
msgstr "정렬 테스트"

#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:661
msgid "Delete test case file"
msgstr "테스트 사례 파일 삭제"

#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:683
msgid "Copy\tCtrl-Shift-C"
msgstr "Ctrl-Shift-C 복사"

#: src/robotide/ui/treenodehandlers.py:839
msgid "Add Resource"
msgstr "리소스 추가"

#: src/robotide/ui/treeplugin.py:62
msgid "Provides a tree view for Test Suites "
msgstr "테스트 스위트에 대한 트리 보기 제공 "

#: src/robotide/ui/treeplugin.py:113
msgid "View Test Suites Explorer"
msgstr "테스트 스위트 탐색기 보기"

#: src/robotide/ui/treeplugin.py:115
msgid "Show Test Suites tree panel"
msgstr "테스트 스위트 트리 패널 표시"

#: src/robotide/ui/treeplugin.py:288
msgid "External Resources"
msgstr "외부 리소스"

#: src/robotide/ui/treeplugin.py:428
msgid "%s (excluded)"
msgstr "%s (제외)"

#: src/robotide/ui/treeplugin.py:1298
msgid "Invalid keyword name: "
msgstr "잘못된 키워드 이름입니다: "

#: src/robotide/usages/usagesdialog.py:58
msgid "'%s' - %d matches found - Searching%s"
msgstr "'%s' - %d 일치하는 항목 발견 - 검색 중%s"

#: src/robotide/usages/usagesdialog.py:63
msgid "'%s' - %d matches"
msgstr "'%s' - %d 일치"

#: src/robotide/usages/usagesdialog.py:93
msgid "Go to definition"
msgstr "정의로 이동"

#: src/robotide/usages/usagesdialog.py:151
msgid "Location"
msgstr "위치"

#: src/robotide/usages/usagesdialog.py:151
msgid "Usage"
msgstr "사용법"

#: src/robotide/usages/usagesdialog.py:185
msgid "Imported Location"
msgstr "가져온 위치"

#: src/robotide/usages/usagesdialog.py:185
msgid "Imported name"
msgstr "가져온 이름"

#: src/robotide/usages/usagesdialog.py:185
msgid "Importing Location"
msgstr "위치 가져오기"

#: src/robotide/usages/usagesdialog.py:185
msgid "Importing Name"
msgstr "이름 가져오기"

#: src/robotide/validators/__init__.py:159
msgid "%s cannot be empty"
msgstr "%s 비어있을 수 없습니다."

#: src/robotide/widgets/dialog.py:133
msgid "No"
msgstr "아니요"

#: src/robotide/widgets/dialog.py:133
msgid "OK"
msgstr "확인"

#: src/robotide/widgets/dialog.py:133
msgid "Yes"
msgstr "예"
